[好似無人post] 一到大熱天時睇蘋果真係一大樂事

天文台昨在市區錄得最高34.7°C，是連續第10日酷熱，再刷新歷來5月最長酷熱紀錄。陽光充沛，加上濕度不低，令體感溫度比天文台公佈的氣溫更高；民間氣象組織「地下天文台」利用官方公佈的氣溫和濕度數據，計算「酷熱指數」 ，至今日上午近12時，部份市區體感溫度超過逾40°C，戶外活動可能會熱衰竭，而坪洲的體感溫度一度更高達44.5°C。

事實上，天文台亦有公佈類似體感氣溫的「暑熱指數」，不過其位於市區的京士柏氣象站，昨午度出的指數不超過31°C，較地下天文台計算該站的「酷熱指數」（逾38°C）低逾7度。至於設於郊區、上水雙魚河的氣象站，昨午度出的「暑熱指數」亦不超過30°C，遠低於地下天文台計算的上水「酷熱指數」（逾41°C）多達11度。

天文台科學主任黎宏駿向《蘋果》解釋，天文台公佈的「暑熱指數」，是由氣象站另設的獨立儀器，測量濕球、黑球和乾球溫度後，經方程式計算出來（ ），而有關方程式是由同事研究所得。至於地下天文台計算的「酷熱指數」，相信是利用天文台公佈的各區氣溫和濕度數據，再套用美國氣象局的方程式計算出來，故兩者有分別。

至今日上午10時許，京士柏和雙魚河的「暑熱指數」分別為30.6及29.5。當天文台公佈的「暑熱指數」高於30°C，市民要做好防暑措施；天文台亦會參考「暑熱指數」，決定是否發出酷熱警告。黎宏駿表示，現時天文台只於京士柏和雙魚河量度「暑熱指數」，至於日後會否在更多氣象站增設儀器測量，則要視乎該區環境是否適合安裝。

其實係沙灘拎大機影相，係外國同香港分別出現咩情境💁🏻‍♀️

睇唔到樣 你老母都正啦

又啱喎 好似snapchat狗filter 咁，個個都變女神

其實係沙灘拎大機影相會影到啲咩

一除太陽眼鏡嚇死你

港女